中國擬定台獨頑固分子清單 採取嚴厲制裁並終身追責

中國擬定「台獨」頑固分子清單 陸委會：煽動對立
最新更新：2020/11/15 15:17

（中央社記者賴言曦台北15日電）港媒大公報今天報導，中國大陸有關方面正在研究制定「台獨」頑固分子清單，陸委會對此表示，對岸刻意操作這種極端偏激議題，是煽動兩岸對立情緒，已破壞台海和平穩定。

親北京的港媒大公報今天透過頭版宣稱，從權威管道獲悉中國大陸有關方面正在研究制定「台獨」頑固分子清單，對「涉『獨』言論囂張、謀『獨』行徑惡劣的頑固分子」及其金主等主要支持者，採取「嚴厲制裁」等有效措施。

大公報宣稱，將對上述情形者，依據中國大陸的「反分裂國家法」、「刑法」和「國家安全法」有關「分裂國家罪」等條款「繩之以法」，並終身追責。

大陸委員會以書面形式應詢回應指，中共是集權專制國家，始終運用武力霸凌與強制法律手段，來威脅對待與其意見不同的人士，以逼迫妥協。

陸委會指出，對岸刻意操作此種極端偏激議題，意圖恫嚇台灣自我限縮審查、煽動兩岸對立情緒，已破壞台海和平穩定，只會徒勞無功、適得其反。中華民國是民主自由國家、台灣人民堅定既有的主體意識與價值理念，不會因威脅而讓步。

陸委認為，北京當局唯有放棄非理性、非和平的方式處理問題，正視兩岸分治現實與尊重台灣民意，真正思考正向明智之舉，以務實溝通化解政治分歧，方能避免其單邊錯誤行徑所衍生的負面後果。（編輯：沈朋達）1091115

幾時好似美帝咁派無人機直取菜英文首級

雖遠必豬

對岸擬列清單追責「台獨」 陸委會：台灣人不會因威脅讓步

記者陳政錄／綜合報導

親中港媒《大公報》15日揭露，大陸正在研究制定「台獨」頑固份子清單，對其採取嚴厲制裁。對此，陸委會強調，中華民國是民主自由國家、台灣人民堅定既有的主體意識與價值理念，不會因威脅而讓步。呼籲北京放棄非理性、非和平的方式處理問題，正視兩岸分治現實與尊重台灣民意。

對於北京可能對「台獨」頑固份子採取進一步的針對性打擊，陸委會回應，中共是集權專制國家，始終運用武力霸凌與強制法律手段，來威脅對待與其意見不同的人士，以逼迫妥協。

陸委會說，對岸刻意操作此種極端偏激議題，意圖恫嚇台灣自我限縮審查、煽動兩岸對立情緒，已破壞台海和平穩定，只會徒勞無功、適得其反。北京當局唯有放棄非理性、非和平的方式處理問題，正視兩岸分治現實與尊重台灣民意，真正思考正向明智之舉，以務實溝通化解政治分歧，方能避免其單邊錯誤行徑所衍生的負面後果。

中共擬台獨頑固份子清單 陳柏惟：發公開信爭取加入證明保護國家
新頭殼newtalk | 陳佩君 台北市報導
發布 2020.11.15 | 15:49

台灣智庫今（15）天舉行首場「李登輝學」座談，邀請陳柏維、蔡適應等人出席。 圖：陳佩君/攝

中共傳出將制定「台獨」頑固份子清單，對其採取嚴厲制裁。對此，台灣基進立委陳柏惟今天(15日)受訪時建議，中共應先定義何謂台獨，並打趣說，或許能發公開信，爭取加入台獨份子名單，以證明政治潤用身體力行保護國家；民進黨立委蔡適應則批評，中國變不出新把戲，他一點都不意外。

據香港大公報報導，中共正研擬制定「台獨」頑固份子清單，對那些涉「獨」言論囂張、謀「獨」行徑惡劣的頑固分子，及其金主等主要支持者，採取嚴厲制裁等有效措施，包括依據中國《反分裂國家法》及《刑法》、《國家安全法》有關「分裂國家罪」等條款繩之以法，終身追責。

台灣智庫今天舉行首場「李登輝學」座談，邀請李登輝基金會副董事長李安妮、台灣智庫執行委員賴怡忠、自由時報總編鄒景雯、立委蔡適應、陳柏惟等人出席。

陳柏惟會前受訪時說，中共應清楚定義在彼此互不承認主權下，什麼是台獨，「畢竟要先定義台獨才能懲罰台獨」。他說，或許能考慮發公開信，爭取加入台獨份子名單，待下次選舉時，若不在名單內的，不能喊護台防中、抗中保台，以證明政治人物、民代，用身體力行保護國家。

至於是否申請加入，陳柏惟說，那應要有公開管道，畢竟反分裂國家法也是寫寫，從2005年寫到現在具體做什麼事情？「當作笑話冠軍比賽」。

蔡適應則批評，中國變不出新把戲，他對此一點都不意外，對中國來說，只要不合意就會究責，中共應捫心自問，能否取得中國民意支持，有沒有本事舉辦普選，應該先解決問題。

十足十啱啱出到嚟社會嘅小學雞

刁維尼只會學美帝
不過台灣人只把它當笑話

但老實說 這種瘋狂小屁孩心態的領導人才最危險

遲早會得到希特勒的待遇

訂立台灣國安法，成立台灣國安公署，派港黑警去拉人啦！

最好是香港速蟲小隊

想去台灣
請問支那邊個部門負責簽發入台證

國台辦出來說話

d無人機飛唔夠1公里都炒啦

使用中國自煮研發的晶片

一唸起成千萬台胞DDOS式自首就興奮

講撚到自己有幾撚勁, 習帝仲唔親自帶兵去打鳩人 ?

陳柏惟：發公開信爭取加入

中(華民)國擬定睦獨頑固分子清單 採取嚴厲制裁並終身追責

又打飛機

派賤狼去台灣拉人啦笨柒
（落機後）
咩話？台灣唔俾班賤狼入境

支那幾時出口交部同嘴炮部去台灣拉人
等支那狗等左好耐